# 如何管理时间

 
1. 如何管理个人的时间？首先需要知道自己每天的时间都花在了什么地方，因此需要辅助工具。
2. 管理时间的本质是什么？需要提高时间的利用效率。如果想做的事很多，那么时间是稀缺的；如果想做的事，还不足以支持每天的时间，那一定是在浑浑噩噩。
3. 如果时间是稀缺的，那么即是要合理分配时间。即使用什么战略。需要对想做的事做优先级排序。
4. 排序后，如何进行任务时间估算？
5. 任务估算后，如何做任务拆分？使用 OKR 辅助。
6. 任务拆分后，如何开展任务并跟踪进度？即需要在有限的时间内完成。
7. 使用辅助工具如 gitlab 的 issue 跟踪和 milestone 管理。
8. 如何根据每个 milestone 作出正向的反馈循环。